官斥知法犯法 損害香港聲譽 七警全部囚兩年 預備上訴

官斥知法犯法
損害香港聲譽
七警全部囚兩年 預備上訴

【七警罪成】
【本報訊】七警於佔領運動期間在金鐘添馬公園暗角毆打公民黨前成員曾健超，他們經審訊後在周二被裁定襲擊致他人受傷罪成。法官昨判刑時斥七警令警隊蒙羞，亦令香港聲譽受損，案情非常嚴重，不適合判緩刑，並強調即使七警在佔領期間受壓，也不能構成任何原因打人。法官宣判各被告入獄兩年，由於區域法院不設保釋申請，七警即時鋃鐺入獄。
記者：歐陽聯發

七警昨被鎖上手銬，從荔枝角收押所登囚車前往法庭接受判刑。許頌明攝

七警在情人節當日被收押，經歷3天鐵窗生活，七警昨再上庭時顯得臉容憔悴，他們在開庭前不時望向公眾席，神情肅穆。當法官杜大衛斥責各人損害警隊聲譽時，各人木無表情，其中黃偉豪全程緊閉雙眼。散庭後，劉卓毅的同袍難掩傷痛，衝向犯人欄與劉交談，劉拜託他照顧其家人。

受壓不構成打人理由

七名被告依次為總督察黃祖成（50歲）、高級督察劉卓毅（31歲）、警長白榮斌（43歲）、警員劉興沛（39歲）、陳少丹（33歲）、關嘉豪（33歲）及黃偉豪（38歲），另陳因在警署掌摑曾健超同時被裁定普通襲擊罪成。全部被告均有意願申請上訴，但律師表示預備上訴文件需時，要先研究判詞，才會向高等法院申請保釋。
代表黃祖成的資深大狀駱應淦在庭外表示，黃祖成得知結果後感不開心，但表現冷靜。駱認為判刑不算特別過重，初步估計未必會就刑期上訴，因為有關控罪最高刑期判監3年，法官已扣減半年刑期至2年。據了解，劉興沛和黃偉豪不滿控方的認人證據舉證不足，認為裁決只是單憑法官看片認人，他們或以此為上訴理據。
杜官在判刑時指，市民信任警務人員身為執法者應會守法，法庭有責任重判犯法的警員，以防再有警員知法犯法，及重建公眾對警隊的信心。杜官斥責各被告的行為令警隊蒙羞，打人事件成為國際大新聞，有些國家更以頭版刊登事件，令香港的國際形象嚴重受損。雖然曾健超的行為有違法紀，但他已就行為負上刑責；即使被告在佔領期間如何受壓，也不構成任何理由將曾健超抬到暗角毆打。各被告在執勤期間犯罪，尤其嚴重。

案情嚴重不宜判緩刑

杜官指黃祖成和劉卓毅身為高級警務人員，目睹同袍犯罪應制止，但二人連同其餘被告一同抬曾健超到暗角，並對毆打事件袖手旁觀，實際上是鼓勵他們打人。各被告中，黃偉豪是第一名施襲者，劉興沛、陳少丹、關嘉豪及白榮斌接二連三對曾健超拳打腳踢，白更用警棍毆打曾健超。曾健超當時雙手已遭反綁，毫無防衞能力，5名被告對他惡意襲擊，不停拳打腳踢，甚至用警棍毆打，為時30多秒。曾健超的頭、背、胸口及鎖骨等多處受傷，幸好曾沒受重創，案情非常嚴重，根本不適合判處緩刑。
法官以兩年半作為量刑起點，考慮各被告在佔領期間面對巨大壓力、各人沒有案底、擔任警員多年服務社會；亦考慮本案定罪後他們將被警隊革職，部份人或失去長俸，加上他們受審時備受壓力，酌情減刑半年。
而陳少丹面對的普通襲擊罪，被判監禁1個月，但杜官考慮整體案情，下令同期執行。辯方在求情時呈交多封求情信，指各被告的上司讚揚他們的表現，又指佔中示威者不停辱罵警察，杜官表示毫無疑問警員在佔中期間承受大壓力，判刑時已有考慮。
案件編號：DCCC980/15

手機用戶請按此觀看 Timeline：
七警案

會上訴？！
即死不悔改，如上訴失敗，應該加監多10年以上！